銀行估價有幾多參考價值？

睇左個單位 老母好鐘意
個屋苑係少人放同類既盤
aa9開價1300萬
我同佢講1150左右係目標價
aa9屌9我話我離地 咁搞法過多幾年你都唔會買到樓
咁我去問銀行 佢報價1000萬
我好迷惘我應該還佢幾多價
我又唔知業主其實心目中真係開咁高定係點

lm

LM 學野

市升嘅話銀行估價點都慢過成交價
但唔會爭3球咁多囉

大屋苑最大參考價值
港島單棟最冇參考價值

屌柒個AA先

咪理AA。高過銀行估5％，除靚裝，咪考慮。
除非超級大升市，否則你買貴輸的機會大

其實都試過幾次
D aa9次次都開天殺價
還番個正正常常既價
佢地都好似冇同過業主講咁
係唔係要開張票先有價講
大佬過千萬買樣野
都要比人當狗咁撚係咩玩法

銀行個網定mortgage staff估？差好遠wo

第一次聽睇樓會俾aa屌

AA9唶, 換個個咪得
大拿拿成千萬好似買生菜咁
一定要買依間咩?

買樓好似買生菜咁就唔洗搵AA狗啦

應該唔係屌佢啦,
人地AA 應該係講悔氣野

除非極少成交屋苑或區份,
否則你可以屌撚柒尻個垃圾AA狗

老母打去hsbc問嫁
不過果度好似成交係少既
唔知會唔會令估價有偏差

最好係攞到真係測量師行個估價
去hsbc搵個mortgage sales叫佢問最穩陣
網上係低5%

估價差咁多，你諗住full pay?
差太多銀行做唔到按揭

銀行估價成日差好遠
差少少係冇問題的，會照借足比你

同埋銀行調查得好慢，成日跟唔上市價

你自己覺得值幾多

銀行網頁低水5%
然後如果你按揭文件正常唔好甩皮甩骨，通常差5%都會批比你

對上一次成交係幾時？樓層通常可以計到加減幾多

2019年 3月 同屋苑上覆式 差唔多大 賣1200萬
今次睇既係下覆式 size可能細幾十呎咁

佢地係咁撚狗。無票唔會幫你還。
佢地會揸價，叫高過業主心目中deal價，扮幫你還左。

唔使理個agent，直接開張5%支票話 1千萬同我搞掂佢個agent 自然同你死掂佢

村屋？
樓層景觀相近，宜家樓價應該同19年3月差唔多，最多+/-5%
如果村屋，再考慮下，下複式係唔係普遍貴D？

咩叫差得遠先？
考下你，5％以內算唔算多？

同aa dog講1千萬deal得成就比多1%佣，到時佢就會屌賣家唔係屌樓主了，用多10萬減300萬，值搏啦

Exact7ly

無知一問 比多佣係唔係都合法嫁

aa講你都信

咩非法回佣就聽過，比多佣我就真係唔敢答實你喇，不過市淡果陣aa dog都會8折收佣啦，唔通又犯法咩

同埋你都唔知賣家係咪比多1%叫aa dog抬價，有邊個知，係咪先？

用網上估同真係搵banker估會唔同
不過唔會相差太多
估價足只係叫貼價 而家個個業主都心雄叫高過估價
但最終係睇你負擔能力同夠唔夠錢抬上會

度度唔同，好似海濱南岸中高層細2房賣家開價870，實質840-850萬會有人買既單位，銀行可以估得760萬，但熱門地方可以參考最近d成交，
你果度冇咩交投就真係好難估，值幾多都係9up, 睇下賣家幾急放

我係搵banker估
係唔係都算準？
利申：夠錢full pay 係唔想比人昆錢姐

間間唔同。之前有好多 中銀估價高恆生 10% tim

就算恆生網上估價低10% ，有臨約一樣批到按揭

banker估得係搵左仲量行報架啦
同業主鋤左價未

我都係寧願信銀行估價，雖然唔包裝修，保養狀況。

如果你問銀行借
佢覺得值幾多就幾多 好似當鋪咁
不過高過估價成交 睇下差幾多 多數都ok
fullpay 就睇你自己
但老實講 唔信銀行估唔通信aa 業主咩

唔洗理AA
佢梗係想高成交，因為佢佣都多啲

咁又未必
有啲盤 成交少 都可能差好大

升得急 追估價10% 都見唔少

咪玩啦，你鍾意比多啲錢買AA 個服務，點會犯法講真減到三球真係good service

認真試過同一間，兩個banker 報價差20%真係可以問多幾個。當然要搵按揭部banker 啦

AA理鳩得你買貴咗，對佢嚟講最緊要收到錢

1000同1300 差成3成太遠啦
你搵得銀行估 唔會差到咁多

記得買果人過唔好簽睇樓紙呀

aa狗屌人

換撚左佢咪得 on99

銀行係搵測量行估，例如中原，戴德梁，仲量聯行。唔係自己鳩估。基本上好公道。估價唔足，到時你要問銀行借，會借唔足。eg 買返黎7球但銀行估盡得6球，借9成既話你只會借得5.4球。到時冇錢成交你就67。

個個買既拎住銀行最低估價
個個賣既拎住屋苑最高成交

個個買既都想最平
個個賣既都想最貴

下次唔好講你想買幾錢野
同佢講你想俾幾多首期就最實際

有得唔簽既咩

個AA憑咩串你？
你可以俾到呢個首期加呢個供款，樓價都幾難升到你買唔到。

我覺得估價要黎睇做唔做得足按揭。

買家梗係睇住之前成交價黎出價。

間格呎數一樣層樓52樓同48樓估價差十幾萬廿萬。如果兩個同時放，你會唔俾多十幾萬買高4層？

我就唔會了。

買樓通常估唔足架啦 話上唔到會果班根本未買過樓，上張暫約上去就上到啦，不過差30% 真係多左d

你夠首期既話，又好想買既咪買囉

完全冇參考價值，人哋提供免費估價係要嚟做生意嘅，唔係堤供意見比買賣雙方㗎

誠實同佢講番 同時劈多佢50個
D 業主咪又係早廿年前買升左100%果堆
買樓其實都係要問銀行估價做按
業主好咁離地啦

5.27 惡歌法 二讀 5.23-24 真國歌 榮光

我用例子答你 我買層樓低過銀行估值10%

Between 屌撚柒個aa先 買唔買都屌

樓主個銀行估價係咪叫銀行幫你打去測量行問個估價先
測量行嗰個先準

用黎同業主bargain，鋤價都要俾多少少料，求其吹水業主就會減咩

同佢講你有撚資格講野咩 係咁勁就唔洗做地產番7日食底薪咁撚犯賤啦

睇完先講價錢？未簽睇樓紙就換第二個agent啦
仲貴過舊年好景時咁多，個aa都分明水你啦
佢同個業主離地多d
雖然銀行估價會有偏差如果成交少，但都唔可能咁離譜

13m@1%= 13萬佣
11m@1%= 11萬佣
緊係屌你出價低啦

冇撚可能，銀行通常估近，唔會差300 個，叫個aa含撚la ,而家買樓，祝你好運巴打

靚裝都唔會同估價差咁遠
利申：做按揭相關工作

你send個address俾我
我聽日幫你打去測量行問啦

利申：唔係AA狗 地產嘢我都唔識答你

差30%真係唔好去，你會借唔足，即係你會買貴...好多...

申：樓市好友

銀行估價通常都好有參考價值，直接影響你按揭首期，係個aa9 markup左好多

海鮮價

咪俾佢嚇到，寫張cheque問佢收唔收
唔收就算

咪買啦屌。
買個第間。估價好重要

有d賣家夠會同aa狗講，賣得多幾多 就俾多幾多佣啦

結論，買賣家都係俾aa狗搵著數

信銀行，過左10m銀行會用tier 高啲既測量行估，再唔係搵多幾間估穩陣

同佢講1100萬起點，多1%俑
每減10萬，你多1萬。
佢即刻屌番個業主

屌鳩個AA
而家係差3成，唔係差3%

你借mortgage係跟返個估價架喎 除非你同我講你full pay

唔係架 你問銀行借mortgage都係跟返佢個估價架 除非full pay啦

賣高啲佢抽多啲

有 但部分屋苑大可能唔夠多成交
估價唔夠貼都唔出奇
要留意同區成交價
你望死個銀行估價未必有人肯同你傾

係。基本10% 都絕對無問題

陪你幾個鐘頭就收你十萬，佢唔做大把人做，咁串就屌完佢再找下個

其實近年多賣家直接擺盤上網，樓主可以考慮下，嗰10萬都唔需要比，最多律師費收多你幾千

LM

銀行估價係跟過往成交紀錄。
市好，你有信心，咪追價買囉。
你睇點唔好後市，跟本就唔應該買樓。

我唔會高追，只會買比估價低的單位。

你同番a9講銀行估得1000

但有d單幢/幾座樓 有時銀行會估得太高 未必有參考價值

唔洗講，一定買貴樓

1.網上幾間估，搵個平均數先

2.有相熟銀行既直接搵佢問，順便問下有prelim做唔做到口價，假設1300

3.同類成交少，但都可以參考返成個屋苑所有單位近一年既呎價，同埋隔離如果有類似質素既屋苑個價係幾多

4.最後如果你分析曬俾咗個價，而呢個agent唔肯幫你試，又簽左睇樓紙的話，咁就同牌頭搵另一個agent問問

估幾間

有時你會發現唔同銀行估都差過100萬

主要係因為成交少既關係

如果成交少 如果對上一d成交可能係內部轉讓 樓價超低既 其實都會拖低個估價

Lm

我上次估得七折
估唔足成日有
冇乜稀奇

今日蘋果先有單前美聯大佬賣樓俾3% 佣仲笑大行幫唔到佢放貨

十幾萬四層我會

八球樓下嘅樓而家係升到癲撚咗

但而家係講緊過千萬嘅樓喎，其實未必真係升得咁勁，重要差銀行估價三成，要抬多三球嘢出嚟做首期，不了

其實銀行估價就係你層樓值幾多錢

啲人話拎張臨約上去，就算爭5% 10%都批倒按揭，只係銀行想做成你單生意賺你利息先夾硬估高啲就返你，並唔代表你層樓值呢個價錢

係值既一早估足價啦，你當人地咁大間bank 啲人廢架咩，人地有曬stat., modelling, 分析曬啲野先開價，點會亂9咁估低你層樓

aa 成日話有相熟按揭介紹估足啲/踩大行估得低係唔貼市，同導你去財仔話借倒多啲錢/大行太保守，低估你還款能力一9樣